有冇人受夠左呢個香港愈來愈多貪污

日日見政府大白象工程，樓價不停升
97前根本冇呢樣野。

97前都有但有ICAC拉
97後 ICAC 用途

重有社福機構又係貪到仆街
我其實覺得97前後最撚大既分別唔係自由民主，而且icac已經做左傀儡機構

真係有貪污？ 我以為係因為佢地戇鳩先咁樣

老實民主獨立議題，97前根本冇人care,我地一班小市民只係想有個清廉既社會。可以努力做野都買到樓安居樂業。

而家下層唔貪，但上層貪到仆街，變哂風氣。

$100一個飯盒
一日食四餐
都仲有突
係無貪
係名正言順送錢

97前點會無

好正常啦 100$餐 係你呢d窮撚食開幾廿蚊狗飯

就以為個個都要學似你咁

你on9佢都唔會on9
人地貪撚左幾百萬，你仲搵緊幾萬一個月
人地係唔撚care同埋貪個風氣已經旺盛到錯都當岩。好似某人話ok就ok,拍拍屁股就走，咩責任都唔使負責。

象徵式$1000

有，你攪大左都會有人捉
而家唔只特首貪，特首上邊共產黨仲貪得顛。
根本而家MTr事件只係開始，往後幾十年，愈來愈旺盛，除時去到後幾代會返返警察收利是

你老母夠貪啦 每個月貪個一萬幾千蚊

睇下幾撚多基層食緊$40一餐。
大把人在貧窮線下，政府就一帶一路，路邊起山墳浪費公帑

而家既香港係講緊貧富懸殊問題

簡單講800萬人口，400萬人食得起100一餐
有400萬人連$40一餐都難

係咁有人食得起$100一餐，個社會就冇問題？

咪撚咁離地啦

你呢種人狗眼看人低既人
學人講政治

icac廢左9成了

20年前17億可以起條汀九 20年後起條行人天橋

呢個係社會問題的根本，貪污腐化必須根除

應該話貪官必須除去

內地打貪
貪官都搬到香港去了

97前少貪，係因為唔需要，大家跟遊戲規則，有底線

但唔好諗得97前太美好

俾你會想返97定點？
正等於問大陸人想去美國移民定留中國地獄。
十個講美國亂，9個都身體卻很誠實。

唔好再講廢話

受夠?? 真正既貪腐MODE未完全殺到落嚟香港咋,,,

老實答，答案好明顯

受夠啦

樓主有什麼計劃?

鬼唔知阿媽係女人, 但你想點改變現狀先?

不如慳返啖氣

講咗大陸埋單，港鐵只係招標。

雖然我幾肯定如果無報出黎搞到咁大嘅話，會係香港埋單。

邊度都有架啦

How

97前冇貪污？咪尻up啦小朋友

低級至警察消防都要收錢先做野，上面啲官更加不敢想像

頂你咁你而家講緊貪污問題呀嘛 你TOPIC又唔係揀想返97定而家 你內容話97前冇貪(冇咁貪) 而家好貪 人地講返97前一樣有貪(都係咁貪) 你就唔知係度問乜

咁係你戇鳩姐，政商界人士個個有家底有學歷，會戇鳩得過你個撚樣？
唔係貪污同埋有錢呢個incentive邊有可能會搞成咁

受夠咁又點

即係鳩估啦? 斷鳩估 沒痛苦

有跡可尋，無人執法

班高官做敢多戇鳩工程不斷跌錢，搵邊國做工程D錢跌晒去邊？心照啦

自己大佬都貪，上樑不正下樑歪

假設冇意思，我冇叫你留係度唔移民，認同你講香港越來越差，唔需要打稻草人。如果唔舒服，可以睇醫生

唔知你有冇見過香港以外既世界，社會不公、資源分配不均、貪污走後門周圍都有。其實天下烏鴉一樣黑，唔想你太失望

大陸人走資，人地有資產生活無憂，同你移民過去打份工係兩個世界

ICAC = I Can Accept Corruption

97前 成立icac 後

你講既呢個情況好快未來幾十年內會發生

1974-1997:Independent Commission Against Corruption

1997 after:Intenional Corrupted As China

我屋企樓下間ICAC office執埋笠，就已知香港有幾多貪污冇王管

Mtr

有
Plan緊走

鍵盤忍受唔住

唔知你講邊單
如果你係講港豬澳 鳩鐵 沙中線
其實個問題唔係貪污
係個濕鳩政府貪平
荷蘭公司投標 講到明一筆過全包加30年維修
濕鳩政府就貪平揾啲支那公司
起到一半就話有問題要政府比錢
政府洗濕咗個頭又無得唔比 比人㩒住屌

宜家啲 ICAC 大又唔敢捉
細既又懶去捉

你個支那唔會塞錢入狗官度咩
其次班工程公司為左做到生意就會剝削工人利益，轉移利益去塞錢入狗官到
最後天價俾錢工程公司既係邊個？
咪用公帑埋單。

貪咩平，班狗官一早預左超支，度哂劇本
超支咪再搵人磅水
最後埋單貴撚過外國公司

不嬲都話價低者得係最撚On9
埋單嘔返突 不如一開始比多啲

貪污風氣先係現今香港最撚大問題

坐左幾耐

97前冇係咩事

根本一開始搵支那公司做就係最大的錯
香港政府會唔知咩
點解仲會選佢地？

因為支那塞錢入班狗官度
冇利益又點會做

比外國公司咁樣啲錢咪外流

無俾錢醫院茶水阿姐，病人連水都無得飲呀

政府真係貪平咩? 我覺得係藉口黎 明知係輸送
純粹支那公司無野叻 唯有鬥平鬥賤 比政府有位入球姐

大佬基建黎架
你咁樣計，到時死人邊個負責？

班高官就係咁既心態
沙中線 土瓜灣個邊除時冧樓死人

我受夠，但我可以做咩？打又唔夠人打，人又唔夠人多，又唔團結，有樓嘅更加唔會想獨立
自己又搵唔到錢移民，嗰種無力感，我諗好多香港嘅後生仔都有

保安時薪都有40-50個鐘，點先食唔起$40一餐？
你阿媽打麻雀輸左扣飯錢係你屋企問題喎

唔撚洗交租

唔係貪污，係利益輸送
攞香港D錢去接濟大陸公司，但成品又差造價又貴過鬼佬

Icac 捉唔捉利益輸送

你住公屋交D租好平
你唔住公屋就唔好扮窮

合法點捉
係on9係蠢而最on9係香港人唔反抗
有咩人就有咩政府

要返工不了
仲要有一大堆人靠大陸黎搵錢 你想佢地反大陸？

比人剝削緊果班都唔反

應該係你 on 9

佢地不知幾撚精

攬炒行動啦，反正大家都搏大霧都冇乜野咯，而家我都大幅加價，你頂唔順呀？有本事咪揾第二個囉。

廉政公署話就話獨立機構
其實咪又係政府授權
香港政府就跟大陸既
你話點唔貪

政治根本就係利益導向

係咁架啦

上次先有人話17億合理

不過諗唔到既係 郭炳江呢d大有錢佬
竟然會坐監 算唔算係個正面d既例子？

算
但而家最貪腐唔係地產商
而係政府。
所以公務員既人工跑離大市

最恐怖唔係貪 或 腐敗
最恐怖係就算d人知道 都覺得冇野
一句：唉係咁架啦 完

俾左建制好耐囉喎

睇到沙中線同高鐵港珠澳咁 再睇翻台北柯文哲話 大工程唔可以價低者得 而要質優者得 就覺得香港真係好唏噓 雖然就算用呢種制度個港共政府都會屈到支那公司做

當年港人對貪污咪又係好似而家咁
英國佬忍唔到 咪攪icac,如果唔係仲邊有法治社會

竊鉤者誅，竊國者侯

ICAC越做越差，包庇犯罪人士、侮辱投訴市民，first priority係令你願意撤回投訴，不成功就hea查，去L組投訴都無用

咁其實比大陸公司同起到有問題 本身係無關係比外國公司都可以起到有問題

外國公司肯定俾大陸好

算鳩數啦ICAC
而家d大陸公司同國企，根本就唔怕
有冇見過大陸國企俾ICAC請返去飲咖啡？
我見過班大陸佬串嘴到，根本唔當你係嘢
話根本唔洗檯底交易，ICAC知道就只有鳩缩
冇本事請佢返去飲咖啡，未撚驚過

我受夠咁可以點？

再講多少少，唔好以為工程嘢先貪污
而家做Marketing，落廣告，搞Events，寫網頁Apps一樣收受回傭
圍標俾自己人都未算，
見過本地某大型企業嘅總經理點名話要俾總裁個Friend嘅公司
間嘢價錢貴過香港本地公司5倍，冇Track Record，
攞外國嘅sample做假當自己嘢都可以
總之點名要俾對方嘅，陪跑嘅香港公司做幾多都冇用
可憐班香港agency唔知自己陪跑，通頂dup presentation想贏單嘢
人地只不過係要你份quotation陪襯咋傻仔
貴5倍嘅錢有幾多返去總裁自己口袋？冇人敢問！

最搞笑係，其中一個Pitching嘅Production公司
偷偷哋同我講，只要今年俾其他兩單Job佢公司
呢單嘢佢免費唔收錢做

冇錯，係免費！
不過免費想搶job都冇用
人哋係唔洗錢之外仲有錢攞

各位Freelance嘅巴打，
你以為低價搶job？人地免費嘅都未搶到呀！

前ngo員工路過 新聞都有賣過有ceo人工貼得住社署署長
我之前果間機構又係肥上瘦下 錢就大撚把但唔加落前線度 變左鳩用D錢都唔好益返個機構

講咁多把撚咩
利益輸送者全家生癌啦

windows 日日中毒，中國軟件不斷偷資料，香港人咪又係照用

港鐵都貪

icac近年有咩豐功偉績？
咪又係拉啲小人物
麻鷹唔捉捉雞仔

上樑不正下樑歪

你咪又係得個講

唉！

先唔講貪唔貪？

淨係剝削市民，
已激起民憤！

放縱地鐵，兩電！加，加，加
又巧立明目
乜撚嘢四電一腦
遲吓又垃圾費！
幾多人，呢兩三年無一加過人工？

另一面，
上下其手，
做埋垃圾大白象！

膠鐵，沙中線！
睇吓又幾錢埋單

所謂惠民，又咪係關愛基金！
幫助建制， 鞏固選票？

一般巿民，
有乜撚嘢得益？

其實依家社會上有好多人根本唔覺貪污有問題，呢個先係最恐怖既地方

好多人係將貪污同打關係，咩識人好過識字之類既野拉埋黎講，覺得識得貪污既人係醒

出黎做過野就知

最撚大鑊係唔係合理化，而係覺得係應該要咁做先啱
而家根本就係完全大陸化曬
你唔輸送利益，唔檯底做小動作嘅，就係唔識撈冇運行

香港幾十年黃金歲月建立起嚟嘅文化
而家就係俾班仆街一下子推倒曬
冚家鏟佢老母d仆街Marketing Manger仲走去教班fg咁先係出嚟撈
搞到班細嘅個個以為咁樣先叫做嘢
出去周圍同人講貪污係打關係，個個做住犯法嘢響度認屎認屁
屌那星，ICAC食屎唔拉撚曬d仆街就嚟個個都貪污

可以點樣反抗？你講黎聽下 得個講字

呢句真
基本上同支那一鳩樣

睇深一層 咩抖音，大媽舞都唔係大問題
最撚大問號係貪污既文化同埋冇左政府執法機關

依係係連支那人都知ICAC無料到

睇下台北,柯P搞到台北d工程,福利好好
跟本個制度問題,永遠建制

所以回應返第一頁，有人話高官on9先攪到上報紙。
實質班貪官單野揚哂都唔驚。

同支那官一樣

支那港並不比台灣高級
還是美國最好

其實未就係以前貪開個班上左上層lor

越來越多病人，遲早公立醫院都要「手續費」、「快證」先可以有好待遇

可以點做？有咩方法阻止

有大陸染紅嘅地方就一定有貪污

所以你明點解咁怕香港人搞獨立

因為獨立會推翻舊有政府, 制度, 利益關係, 所有野大洗牌

有自己主權獨立既政府就有能力制裁不公義 貪腐問題

將制度 風氣撥亂反正先可以改善現今弊病

三公司裝修景泰苑被控合謀定價

依家ICAC係吉祥物